會計撚，非逼科，考完QP有咩建議

岩轉左中小型工程公司做account manager, 月入35K，叫過得去，但公司細，老闆都60幾，過多幾年唔知咩環境，長遠發展有咩建議

做會計小型公司同大型公司係兩回事, 例如工種會打散好多, 用既system會同operations多好多interface & automation, 學既野多好多
所以如果係想搵多D既, 可以諗下轉去大公司做, 我唔認為有無做過big4係一個障礙, 好多listed com senior manager都未必有big 4經驗

你幾多歲先

岩岩27

趁後生轉吧

想穩定多過搵多D既，依家公司細，過往20幾年變化唔大，好多老同事做左10年以上，但老細都成60幾歲，唔做得耐

我都係咁諗，但岩岩先轉入來，主要係FC 退休，想搵人幫手睇數，之後佢就正式退出，所以最快都2,3年後先轉

轉既話有咩方向可以suggest 下?
我有諗過
照做返工程公司,不過 size 大d 既公司
其他commercial
轉入 Bank ,FI 果d
做政府工(稅局，庫務局 , 破產管理)
入 second tier / big 4 做返 audit

數佬行純in-house 會計條路根本好難行。人工同升職慢，而且經驗太單一，外面太多big 4人可以取代你個位。樓主你話想平穏，而你而家份工睇落好似好平穏咁但其實只係因為你後生。你而家無乜危機係因為你人工未夠高，到你5-10年後你就會發現你同出面脫晒節。除非你想2-3萬做成世，唔係既話當你果時5、6萬蚊人工，中層，出面大把big 4 m grade 為左脫苦海4萬5都肯做。到時你三十幾先想轉工已經太遲。

之前做咩公司? AUDIT?

"到你5-10年後你就會發現你同出面脫晒節" 依句中曬 point ，我就係擔心依樣，所以我想法依間公司都係一個踏腳石，因為係前老細推薦，所以無得話走就走，但預唔會做好耐，最多3,4年左右

是的， local firm，走果陣先22K

點解要轉先? 個人認為無Big 4經驗唔係問題，只係你做野得唔得，而唔係做過Big 4就做咩都一定得。
好地地唔會咁易脫節，重點係你有無update返最新standard，了解下最新嘅system點幫到做做account，ERP甚至或者Payment都可以去八下外面點做。

無錯, 我好多同學/舊同事就算BIG4出身, 去左做細公司都係4-5皮野就頂, even做到dept. head有個FC名咁, 因為細公司唔需要俾咁多錢去請個會計

我自己做完audit出黎就一早定做既公司要愈做愈大, 就算衰衰地做個senior manager連b仔一球一年都不是夢, 工作壓力都唔一定大過做細公司, 而且大樹好遮蔭, 有時D野衰左都可以一齊揹

呢個就係個關鍵, 呢個世代做會計識ERP緊要過識Standard 100萬倍, 個人既value都係咁樣走出黎, 而要識ERP就唔可能聽人講就得, 例如我由買料出PO俾supplier到我自己生產再出廠再賣, 中間要點夾個flow係點, 點同其他dept deal都係一d好solid 既experience, 亦唔係細公司可以俾到呢d experience你

依樣都係考慮因素之一，ERP 可以講係無接觸過，之前睇job ad 都見過d大公司要求有依方面既經驗，細公司來來去去咪用果2,3個software ( PeachTree,MYOB) 咁，過多十年八年老細睇你人工高，又好易被取代

咁巴打有無做過細公司，由細轉大既過渡需要有咩準備，因為係細公司度做幾耐都好，技能都唔會提升得幾多

搭單問下, asso畢業(文科) 而家做緊 accounts Clerk 加進修緊 account hd ,遲啲諗住上埋 degree , 條路應該點行好..

thanks

其實而家轉返audit 都唔係差既決定，因為firm升得快。但肯定會好辛苦同好委屈，因為你要由低做起，呢段時間會好難捱，而且無人會睇你之前既經驗。

但如果你仲要係呢間公司做多幾年先走，走得既時候都差唔多三十，咁就唔洗諗入audit firm 啦，太遲亦都無人請。

如果轉audit行唔通我會建議你轉行，唔好再做會計。唔係消極。呢個係我近年諗法，我覺得拎住個cpa同其他cpa爭飯食點爭都好難做到最好果個。反而你拎住個cpa去d 無乜人有cpa既行業你就會有好多優勢，而且無人取代到你。但你話要轉咩就答你唔到，因為呢條係無人行過既路，要自己發掘。人人都識咁做就已經無優勢啦。

利申：幾年前轉左做corp fin，得出呢個諗法

我第一間跳返入accounting field既工係做luxury brand, 齋會計部20人到, 我覺得算係中型同個陣都叫上緊SAP
其實最緊要係識同其他部門一齊合作, 細公司你既對象係serve 老闆, 大公司要serve埋其他 dept., 所以人際關係好緊要, 唔好以為自己係專業人士
其次係個人應該做現今既會計, 一定要識搞一d system implementation既野, 如果有機會就同公司爭取想involve入個project到, 對你仕途好有幫助
講真齋講standard識draft 成份stat account個value高極有限, 最緊要係make yourself different from others, 識多元化既野

依個想法幾有趣，值得再深思，自己從來無諗住跳出個框框，多謝你

U grad rad 果陣我就咁諗 -
Auditor 入 local/second tier (想 work-life balance ork-life balance 少少)
Bank ,FI 果d
做政府工(稅局，庫務局 , 破產管理)
其他 commercial account dept

最後都係因為考QP 要係CPA firm sign practical experience ，入左 local firm audit

考牌係做會計既入場卷, 最好就讀D俾你考到ICPA/澳洲CPA既top up degree, 半工讀
我唔建議人地full time讀因為會計其實係好講經驗既行業, 所以touchwood就算考唔到牌, 你都有累積左經驗

我而家一路做acc clerk一路進修,但20中先由零開始讀, 前路茫茫

如果繼續係acc 依方面發展，除左讀完個degree 之外仲要考埋牌，唔係無bargaining power 同其他人爭，好多人20中已經考到，你考慮下值唔值得投資時間去考，因為條路都幾辛苦，到你考完出來都最少30+，唔係不如早d 轉行，你文科grad 點解轉acc?

因為文科仲要副學士真係搵唔到工, 誤打誤撞入左acc clerk
而家一個月都有15k老底, 冇計又唔想考紀律部隊, 唯有繼續向前行

無問題既, 大把人都考到3X歲都係咁, 最緊要有心
不過話分兩頭, 我都係做會計, 都覺得做會計其實係餓你唔死既行業, 發達好難, 好講際遇同係機會
所以如果真係想行落去既, 一定要好有決心, 同埋預左付出左未必有回報
例子: 我條靚無牌岩岩quit左出去做one man band既公司, 25K 13個月糧, 另一個有牌差唔多經驗, 搵24K 1個月discretionary bonus
加油

數佬好西嫁，口裡成日講要有料要technical 點點點，但見你學歷唔靚就踩鳩你壓你價。呢個係惡性循環，入行入得唔靚就不如唔好入，唔好為左個cpa光環死磨爛磨，唔值嫁

向前行可以試下去CPA firm 到做住先，好多 local 都請 asso / LCCI 既，加薪點都多過account clerk, 我下面d 𡃁做左成10幾20年都係 20K 左右

呢個真, 做會計唔易, 如果仲後生其實去做it學dup script寫下SQL仲快搵到錢, 不過前提係要個人夠logical

數佬加programming 其實係幾有前景
雖然香港IT發展唔好，但打好左個底可以試下星架坡之類既國家試下

one man brand 果啲係未做死, 我係做ar ,其實只係一個收數佬

應該學咩programming language好有冇提議

學咩 programming 好，有咩介紹

而家興python同 R，我學緊python，用黎當excel咁用都唔錯，不過工作環境好多野都唔compatible。而且始終excel熟手，D野趕既話最後都只會用excel

個D one man band大多數係branch at HK, 唔會多野做得去邊, 係悶同無乜升職機會咁, 會係admin加account咁既工作性質
個舊同事日日返工上淘寶, 準時放工去湊女

冇牌都25k ,真係正

要湊仔呢D工真係一流，各取所需

25K夠唔夠養大個仔

點都係兩公婆一人一份先夠
係香港有25K都唔係好易, 人均收入其實得20K
做會計做到manager係就係有4-5萬一個月, 不過成個部門有幾多呢個post?
其實大部分人都係officer or clerial grade, around 20K到咋

咁仲有另一半丫嘛

師兄 想問下你條path 係點 點樣轉 corp fin? S1-2走去做corp fin 可以叫咩價？

audit 出黎好大機會可以平手轉過去，前題要有人請你(呢樣先難)

我係local垃圾大學畢業，無人請做左幾年local audit，出左去commercial 年零之後轉返2nd tier 幾年，之後識人介紹左入corp fin

我就係果D學歷差又入唔到big 4既數佬，因為咁行左好多冤枉路

可唔可以留你tg傾下?岩岩入職冇耐想學下野

你有無見過有人big4 advisory 轉corp fin啊？係咪好少人咁轉？

做數佬一球年薪其實已經好成功，當然揾更多既大有人在，無得去比

但我覺得大公司既問題係你愈高人工就愈易俾人炒，因為大公司裁人只會拎住個salary list，分grading 按比例去cut人，人工高變得eye catching 就愈快死

或者個問題唔係間公司大唔大到，而係公司無左你得唔得。會計呢D technical 但唔渴巿既技能其實周街都有，炒左換過個有幾難。所以數佬淨係識會計唔係揾唔到錢，而係上左位後要保住個位唔容易，而且一走左再係出面揾返同一個價都唔易。

不過個人感覺姐，聽完當我鳩噏下就算

梗係有人咁樣轉啦，主要係因為big 4，audit 定advisory 其實差唔多
不過落到場做野audit 有用好多

依個真，做數去唔到M grade 人工都唔高得去邊

你跳返入 second tier 果陣係做咩 grade ，offer 有幾多到?

你都有道理既, 人工愈高人地對你既要求就愈高, 任何行業都一樣的
做會計要make a difference with others, 最容易係要識搞system project, ERP個D, 其次係要有business sense, FP&A個D, 再講就係problem solving skills, 即係揍老闆, 要識得點樣搵數招呼佢, data mining and analytical skills.
呢d skills 都會幫到你提昇自己既value上位, 其實好多時大公司做到高層都係開會多, 點去幫operations 做生意而唔係同你睇accouting standards, 就算lease個條standard我都係主力搵big4傾點樣用system去處理, 俾幾廿個佢賺